{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050418",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002922",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 천관사지(慶州 天官寺址)"
    },
    "text": "慶州市に位置する天冠寺は、南北国時代の統一新羅の寺院である。 この寺は天官が住む家の近くに位置しており、キム·ユシンとの話が伝えられる。 若い頃、キム·ユシンは偶然チョングァンという妓生に出会い、毎日彼女の家を訪ねることでお互いに深い情を抱くようになった。 しかし、キム·ユシンの母親は息子が大黒柱になって国家に貢献し、両親を栄華させることを望んだため、この事実を知った時、悲しみ恨んだ。 金庾信は母親の言葉に悔やみ、天官の家には二度と行かないことを決心した。 しかし、ある日酒に酔って家に帰ってきたキム·ユシンは、彼を乗せた馬が天官の家の前に到着した。 天官は久しぶりに会う金庾信を喜ぶが、同時に恨めしく思った。 キム·ユシンは母親との約束を破って大夫の決心を無駄にしたことを後悔し、馬の首を切った後、家に帰った。 しかし、そのことによって天官はキム·ユシンを恨んで歌を作り、結局死ぬことになった。 金庾信は天官のために彼女の家の跡に寺を建て、これを天官寺と呼ぶ。 現在、天冠寺は耕作地に変わったが、当時の石塔の一部と瓦の彫刻が残っている。 特に、怪談台のある石塔は注目に値する。",
    "QA": [
        {
            "question": "天冠寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "天冠寺は慶州市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "天冠寺は何時代の寺院ですか？",
            "answer": "天冠寺は南北国時代の統一新羅の寺院です。"
        },
        {
            "question": "キム・ユシンは誰と話をしたと伝えられていますか？",
            "answer": "キム・ユシンは天冠寺の近くでチョングァンという妓生と話をしたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "キム・ユシンとチョングァンはどのような関係になりましたか？",
            "answer": "キム・ユシンとチョングァンはお互いに深い情を抱くようになりました。"
        },
        {
            "question": "キム・ユシンの母親は何を望んだため、キム・ユシンは悲しみ恨むようになりましたか？",
            "answer": "キム・ユシンの母親は息子が大黒柱になって国家に貢献し、両親を栄華させることを望んだため、キム・ユシンは悲しみ恨むようになりました。"
        },
        {
            "question": "キム・ユシンはなぜ天官の家に二度と行かないことを決心しましたか？",
            "answer": "キム・ユシンは母親の言葉に悔やんで、天官の家には二度と行かないことを決心しました。"
        },
        {
            "question": "キム・ユシンはなぜ馬の首を切った後、家に帰りましたか？",
            "answer": "キム・ユシンは自分の決心を無駄にしたことを後悔し、馬の首を切った後、家に帰りました。"
        },
        {
            "question": "天官はキム・ユシンの訪問を喜びましたか？",
            "answer": "天官は久しぶりに会うキム・ユシンを喜びましたが、同時に恨めしく思いました。"
        },
        {
            "question": "キム・ユシンはなぜ天官に歌を作られ、最終的に死ぬことになったのですか？",
            "answer": "キム・ユシンは母親の約束を破り、大夫の決心を無駄にしたことから、天官に恨まれて歌を作られ、最終的に死ぬことになりました。"
        },
        {
            "question": "天冠寺は現在どのような状態ですか？",
            "answer": "天冠寺は耕作地に変わりましたが、当時の石塔の一部と瓦の彫刻が残っています。"
        },
        {
            "question": "天冠寺には何か特別なものがありますか？",
            "answer": "天冠寺には特に怪談台のある石塔があり、注目に値します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 506
    }
}